# 家长的帮助

## 如何让孩子认真学习？

主动性是不可能的，唯有通过方法来提高学习能力，然后提升主动性。

## 作文如何才能够写好？

教育孩子是教育孩子独立之路。让他们为自己负责。

## 数学概念是不用背的

如果某些习惯无法坚持，那么他们的快乐来自哪里？有了好的习惯，要及时鼓励。

## 让孩子主动学习

唯有提高能力后，从中得到快乐。

## 作业如何写得又快又准？

- 书写，包括坐姿，握笔姿势是否存在问题？
- 快不了，是只是不熟练，无法满分，无法提速

## 网吧与学习

接纳孩子，帮助孩子。

愿意听你的，说的话有用。

如果有很多缺点，那么接纳他现在就是一个好孩子，在当前基础上每次改变一点。

#　教育孩子要找到依止

所谓依止，就是要找到权威，信、愿、行。

# 确立正信

1. 明确事情的因果规律
2. 知道做哪些会有好结果，坚决执行
3. 知道做哪些会有不好结果，坚决不做

# 帮助孩子家长应该做好正因

家长能够帮助的是因，而不是果。

### 鼓励三步法

1. 找正因，找到孩子的优秀的一面，要真心相信；
    要么鼓励、要么闭嘴；
    鼓励在做法上，而不针对结果；
    不鼓励天赋，美貌等。
    使用了十步法，有了效果，要及时鼓励。
2. 谈正因
3. 续正因
